51歲吸煙好爸爸猝死工地 亡妻求殮葬費

「兩個仔一起身就問爸爸幾時返嚟，點解爸爸會喺張相度，叫佢返出嚟啦！」51歲的蘇灶好是地盤散工，去年最後一日他在屯門開工時暈倒，送院證實死亡，遺下妻子及兩名年幼兒子。2019年對蘇太來說困難重重，喪夫傷痛未平復，她要兼夫職照顧兩子，擔子不輕，加上痛失丈夫這位經濟支柱，她正努力籌措丈夫的殮葬費，並希望僱主交代丈夫出事經過。她含淚向丈夫承諾「點樣都撐落去，湊大兩個小朋友……但唔知點打算，我腦海一片空白」。

2009年，蘇灶好與相識數月的妻子結婚，蘇太稱丈夫從事地盤體力工作，但心思細密，「佢老實囉，好人一個，唔會呃人，唔會害人」。近年蘇灶好做地盤散工，間中開工不足，但十分愛錫妻兒，最記掛兩名讀小一及K2，分別6歲及4歲的兒子，指丈夫是兩子的最佳玩伴，「佢收工就返嚟同兩個仔玩」。

去年12月31日早上約8時半，蘇灶好在屯門小坑村對開一個地盤工作時感不適，其後昏迷，由工友報警送院證實死亡。蘇太指，事發後丈夫的僱主曾給她數萬元，之後再無聯絡，她指丈夫一向無大病，只知有吸煙習慣及腳有痛風，每日工作近12小時，希望知道丈夫出事時發生甚麼事，不要死得不明不白。

她說，出事前兩日，一家生活如常，她記得12月29日傍晚收到丈夫短訊，約她外出打邊爐，「煮飯未呀，（如果）係未煮飯，不如今晚打邊爐好唔好，屋企有冇料，打邊爐，我愛你老婆，今晚嚟唔嚟呀。」當晚她最終未有外出，但稱讚丈夫粗中有細，常常給她驚喜。

翌日是星期日，蘇灶好放假在家，當日早上帶兩子到樓下玩，之後吃午餐，然後一家四口坐車去中環的嘉年華會，「玩到10點幾至返屋企！」訪問中她展示當日與丈夫及兒子的溫馨合照和短片，想不到事隔一日丈夫如常外出上班，卻沒有回家了，「諗唔到佢突然暈咗就去世，好突然，至今接受唔到呢個現實。」

事發後，她按習俗把丈夫遺照放在家中上香供奉，並嘗試向兩子解釋爸爸去世的噩耗，「有同佢哋講過，爸爸離開咗我哋，以後唔會同我哋去街玩，佢哋好似接受唔到，以為爸爸喺相入面，不停叫爸爸出嚟，叫爸爸返嚟，好掛住你」。她指丈夫去世後，兩子不停追問，「呢幾日不停問爸爸，話好掛住爸爸，爸爸幾時返嚟。」令她不懂應對。

她指，事後回想丈夫半生勞累，未曾過好日子，原以為現時一家四口過開心日子，可是丈夫突然去世令家庭破碎，「我哋窮，兩個小朋友又曳，乜嘢地方都冇去過，佢咁樣走咗，真係……」她指現時為丈夫籌措殮葬費，希望他安息，亦希望僱主交代事件。

「蘇灶好」家人現無力負擔不幸離世「蘇灶好」的殮葬費。請支持其家人，讓家人能從悲傷中得到正能量。「蘋果日報慈善基金」關顧主任正密切關注其家人的情況。

廢中 -1
煙民 -1
窮人 -1
$4000受惠人 -1

轉去講故台啦

點解標題要加吸煙
一日做12個鐘牛都死啦

咁原標題夠加個好字係爸爸前面

有仔女仲吸煙？無限量供應二手三手煙比小朋友吸？

死不足惜
死有餘辜

又唔係意外
咁都可以乞錢？
死煙產

自己死咗要家人籌措殮葬費已經唔可以算係好爸爸，正常都應該有積蓄或人壽保險。

「煮飯未呀，（如果）係未煮飯，不如今晚打邊爐好唔好，屋企有冇料，打邊爐，我愛你老婆，今晚嚟唔嚟呀。」

今晚黎唔黎呀

媽咪話食煙既都係壞人

有仔女唔戒煙都叫好爸爸？

睇到張相 應該係真愛嚟

以後都冇得再嚟喇

突然死左係好難接受
但佢猝死左, 有咩可以交代, 又唔係工傷

5張野D仔先4，6歲 仆街到60歲個陣D仔先讀緊中學

窮人打散工仲生兩個

正宗死煙剷
環保撚暗啞底又贏一仗

仲有
而家人人都公一份婆一份
做人老婆唔去返工
好意思生兩個仔
要個老公日做12HRS就係死既原因囉
仲走去問人點解老公會死

係香港做好爸爸真係話都冇咁易
死撚左佢就得

我唔信呢度所有連登仔唔煙唔酒唔食危害健康嘅食物
我會捐錢俾佢囉，起碼我見到佢老婆真係愛佢

利申，唔煙唔酒唔食零食唔全食自己整飯做到burpees 120 連續

少一個逼人食二手煙的仆街

梗係喇屌你
本身自己唔撚洗DO
而家隻奴隸死左要拋個身出黎
想幾時擠眼淚都得喇

屌你，你睇清楚個老婆嘅表情，假得去邊

唔死點做好爸爸?

係囉，呢喥啲人黐能線

連登不嬲屌9人買保險，而家又轉方向？？

大嘅唔食 細嘅都要食㗎

有冇咩平台捐款no.想捐

應該係我做緊個盤，我之後入黎，聽講佢做做下坐左係到就*累低*左，之後就去左，好似入左職無幾耐新人黎，可能平時無做開咁長時間體力勞動

本來UNUN腳
要出返黎做野
個樣慘過佢都仲得

話事話除左結婚相邊到仲有樣睇

收下把口啦

反吸煙同D環保走塑撚一樣咁討厭...

兩個小朋友壽命+++++

海龜你好

我係煙

成個post充滿on9

死得好啦惡煙剷 祝你早日一家團聚

你都傻，食煙+地盤勞動，有51歲叫長命啦真係

中年都未到就猝死
真係慘
明明仲有大好青春

原來加吸煙兩隻字就可以煽動到child登仔

煙剷+地盤佬
唔做火車頭既機率係幾多

新聞永遠報死左既爸爸就係好爸爸
死左既學生 係乖學生

連登仔個個以為戒煙好易戒咁
用念力諗下就戒到？

r.i.p.

吸煙就唔可以係好爸爸? 你又知個老豆同屋企人相處嗰陣係咁請屋企人食二手煙?

你死你賤，總之有頭家之後死，佢就係好爸爸

佢咁鐘意食煙仔 不如就叫政府送煙啦

咁撚窮仲要生兩個出來，已經稱唔上好爸爸

鄭中基？

做12個鐘勞力 老細一定玩9佢啦

吸煙又好爸爸，即係點？好混亂

出死亡証之前冇驗屍既咩 何來死得不明不白

死老公果個女人唔係應該叫遺孀咩...
亡妻睇到我一舊雲

過勞死？香港興唔興呢啲

個阿嬸好重蝗味

駛唔駛燒埋煙仔俾佢？
幾十歲人連殮葬費都冇？ 有錢買煙？

皇天擊殺

依家啲記者寫野

煙剷必須死，且死不足惜

窮人生仔

睇下有冇恆心啫。
我小學時老豆食煙，到我中學開始已經冇食。

工你老母地咩 地盤就地盤啦

香港傳媒出晒名一坺屎
“亡妻” 係男人稱呼自己過世嘅太太

吸煙點解好爸爸
日日送啲二手煙比細路做營養?
窮又要生
真係好爸爸囉

永遠死人就係好爸爸

有仔女嘅死左一定係好爸爸/好媽媽

連登仔痴撚線

因果報應

食煙有乜撚野問題
屌你老母